%\documentclass[]{fitthesis} % bez zadání - pro začátek práce, aby nebyl problém s překladem
\documentclass[zadani]{fitthesis} % odevzdani do wisu a/nebo tisk s barevnými odkazy - odkazy jsou barevné
%\documentclass[zadani,print]{fitthesis} % pro černobílý tisk - odkazy jsou černé
%\documentclass[zadani,cprint]{fitthesis} % pro barevný tisk - odkazy jsou černé, znak VUT barevný

% vlastní balíčky

\usepackage{dirtree}

% Nastavení cesty k obrázkům
%\graphicspath{{obrazky-figures/}{./obrazky-figures/}}
%\graphicspath{{obrazky-figures/}{../obrazky-figures/}}

%---rm---------------
\renewcommand{\rmdefault}{lmr}%zavede Latin Modern Roman jako rm / set Latin Modern Roman as rm
%---sf---------------
\renewcommand{\sfdefault}{qhv}%zavede TeX Gyre Heros jako sf
%---tt------------
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}% zavede Latin Modern tt jako tt

% vypne funkci šablony, která automaticky nahrazuje uvozovky,
% aby nebyly prováděny nevhodné náhrady v popisech API apod.

\csdoublequotesoff

\newcommand*{\source}[1]{Převzato z~#1.}

\usepackage{url}

% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifWis
    \ifx\pdfoutput\undefined
    \else
        \usepackage{color}
        \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
        \definecolor{hrcolor-ref}{RGB}{223,52,30}
        \definecolor{hrcolor-cite}{HTML}{2F8F00}
        \definecolor{hrcolor-urls}{HTML}{092EAB}
        \hypersetup{
            linkcolor=hrcolor-ref,
            citecolor=hrcolor-cite,
            filecolor=magenta,
            urlcolor=hrcolor-urls
        }
        \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů
        \pdfcompresslevel=9
    \fi
\else % pro tisk budou odkazy, na které se dá klikat, černé
    \ifx\pdfoutput\undefined
    \else
        \usepackage{color}
        \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex,urlcolor=black,linkcolor=black,citecolor=black]{hyperref}
        \definecolor{links}{rgb}{0,0,0}
        \definecolor{anchors}{rgb}{0,0,0}
        \def\AnchorColor{anchors}
        \def\LinkColor{links}
        \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] } % bez okrajů kolem odkazů
        \pdfcompresslevel=9
    \fi
\fi

\usepackage[all]{hypcap}

\projectinfo{
    project={BP},
    year={2022},
    date={9. května 2022}, 
    title.cs={Nelineární filtrace 3D obrazových dat},
    title.en={Nonlinear filtering of 3D images},
    %title.length={14.5cm}, % nastavení délky bloku s titulkem pro úpravu zalomení řádku (lze definovat zde nebo níže)
    %sectitle.length={14.5cm}, % nastavení délky bloku s druhým titulkem pro úpravu zalomení řádku (lze definovat zde nebo níže)
    %dectitle.length={14.5cm}, % nastavení délky bloku s titulkem nad prohlášením pro úpravu zalomení řádku (lze definovat zde nebo níže)
    author.name={Michael},
    author.surname={Škrášek},
    department={UPGM},
    supervisor.name={Michal},
    supervisor.surname={Španěl},
    supervisor.title.p={Ing.},
    supervisor.title.a={Ph.D.},
    keywords.cs={nelineární filtrace, bilaterální filtr, non-local means filtr, 3D bilaterální filtr, 3D non-local means filtr, nelineární filtrace volumetrických dat, nelineární filtrace 3D obrazových dat, rychlí bilaterální filtr, rychlí non-local means filtr},
    keywords.en={nonlinear filters, bilateral filter, non-local menas filter, 3D bilateral filter, 3D non-local means filter, non-linear filters for volumetric data, nonlinear filters for 3D image data, fast bilateral filter, fast non-local means filter},
    abstract.cs={Tato bakalářská práce se zabývá návrhem a efektivní implementací nelineárních filtrů, bilaterálního filtru a non-local means filtru, pro odstraňovaní šumu z 3D obrazových dat. Implementované filtry jsou optimalizovány různými technikami, jako třeba paralelním zpracováním, integračním obrázkem, vzorkováním atd. Práce obsahuje multiplatformní řešení těchto filtrů v jazyce C\# a dvě demonstrační aplikace -- okenní aplikaci pro Windows a multiplatformní konzolovou aplikaci -- demonstrující využití knihovny. Rychlost a výstupy implementovaných filtrů byly otestovány a porovnány s open source referenčními filtry (Itk, scikit-image), přičemž implementace 3D bilaterálního filtru je až $30\times$ rychlejší než dostupná implementace Itk filtru a implementace 3D non-local means filtru je přibližně $2\times$ rychlejší než implementace z knihovny scikit-image.},
    abstract.en={This bachelor thesis deals with design and effective implementation of nonlinear filters, bilateral filter and non-local means filter, for denoising 3D image data. The implemented filters are optimized by various techniques such as parallel processing, integral image, sampling etc. This thesis project includes cross-platform solution of these filters in C\# language and two demonstration applications -- a GUI application for Windows and a cross-platform console application -- demonstrating the use of the library. The performance and output of implemented filters were tested and compared against open source reference filters (Itk, scikit-image), with the 3D bilateral filter implementation being up to $30×$ faster than the available 
    implementation of the Itk filter and the implementation of the 3D non-local means filter is approximately $2×$ faster than the scikit-image implementation.},
    declaration={Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením Ing. Michala Španěla, Ph.D. Uvedl jsem všechny literární prameny, publikace a další zdroje, ze kterých jsem čerpal.},
    acknowledgment={Děkuji vedoucímu mé bakalářské práce, Ing. Michalu Španělovi, Ph.D., za odborné vedení, konzultace a přínosné návrhy k práci.}
}

% nastavení délky bloku s titulkem pro úpravu zalomení řádku - lze definovat zde nebo výše / setting the length of a block with a thesis title for adjusting a line break - can be defined here or above
%\titlelength{14.5cm}
% nastavení délky bloku s druhým titulkem pro úpravu zalomení řádku - lze definovat zde nebo výše / setting the length of a block with a second thesis title for adjusting a line break - can be defined here or above
%\sectitlelength{14.5cm}
% nastavení délky bloku s titulkem nad prohlášením pro úpravu zalomení řádku - lze definovat zde nebo výše / setting the length of a block with a thesis title above declaration for adjusting a line break - can be defined here or above
%\dectitlelength{14.5cm}

% řeší první/poslední řádek odstavce na předchozí/následující stránce
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000

% checklist
\newlist{checklist}{itemize}{1}
\setlist[checklist]{label=$\square$}

% Nechcete-li, aby se u oboustranného tisku roztahovaly mezery pro zaplnění stránky, odkomentujte následující řádek
% \raggedbottom

\begin{document}
    \maketitle

    \setlength{\parskip}{0pt}
    
    {\hypersetup{hidelinks}\tableofcontents}
    
    \renewcommand\listfigurename{Seznam obrázků}
    % {\hypersetup{hidelinks}\listoffigures}
    
    \renewcommand\listtablename{Seznam tabulek}
    % {\hypersetup{hidelinks}\listoftables}
    
    \ifODSAZ
        \setlength{\parskip}{0.5\bigskipamount}
    \else
        \setlength{\parskip}{0pt}
    \fi
    
    \iftwoside
        \cleardoublepage
    \fi
    
    % text práce
    \input{chapters}
    
    % bibliography
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{bib-styles/czplain}
    
    \begin{flushleft}
        \bibliography{bibliography}
    \end{flushleft}
    
    \iftwoside
        \cleardoublepage
    \fi
    
    % přílohy
    \appendix
    
    \renewcommand{\appendixpagename}{Přílohy}
    \renewcommand{\appendixtocname}{Přílohy}
    \renewcommand{\appendixname}{Příloha}
    
    \startcontents[chapters]
    \setlength{\parskip}{0pt}
    
    \ifODSAZ
        \setlength{\parskip}{0.5\bigskipamount}
    \else
        \setlength{\parskip}{0pt}
    \fi
    
    \iftwoside
        \cleardoublepage
    \fi
    
    \input{appendices}

\end{document}
